屌！澳門未封關架！等死啦澳門人～

香港政府宣佈，午夜起關閉港澳碼頭、羅湖、落馬洲及皇崗 4個口岸。被問到澳門會否跟隨封關？新型冠狀病毒感染應變協調中心副主席、社會文化司司長歐陽瑜回應稱，澳門與香港情況不一樣，澳門有好多外僱及居民於珠海居住，而澳門居民有出入境自由，不可限制，政府暫時不會考慮關閉口岸。

歐陽瑜又表示，現時關注的是關閘口岸已提早關閉，但人流會湧跨工區口岸、蓮花口岸等，目前要思考的是如何減少過關人數。她稱，政府現時正與企業協調，好多私人企業都願意配合，正安排有需要的外僱盡量留在澳門，不要兩地跑。至於社會服務設施的外僱，社工局會協調找地方安頓，其他企業相信亦正密切進行有關工作，政府這幾會會先觀察成效。

另外，雖然政府呼籲居民不要往返珠澳兩地，但有不少水貨客仍然活躍。歐陽瑜表示，不可以限制澳門居民出入境，但希望他們為自身安全及整個澳門安全，如無需要就不要往返珠澳。

除澳門ID 外
其他人要醫生證明嘛
咁樣已經好有效分隔

(當然如果只係比有ID 既人入,其他一律唔比就更好)